Tulid ette Jaan Palz Hendriku poeg ja Jaan Hendriku poeg Walli kes mõlemad Ahja wallas Akste külas olewa Walli talu omanikud on ja andsid üles, et nemad on järgmise leppingu oma wahel teinud: Walli talu metsast mis maamõõtjast on nelja jakku mõõdetud saab, Wilpu talu piirist peale arwatud, esimene ja kolmas jagu wõi sist Jaan Palzile ja töine ja neljas jagu Jaan Wallile. Maa mõtmise kuludeks maksis Walli Palzile sellsamal korral kümme rubla ära. Kolm süld puid mis Walli on esimese sihi pealt raidunud saab Palz Walli käest tagasi ja nimelt niisama palju kannude perra kui Walli omale on wõtnud
Jaan Palz &lt;allkiri&gt;
Jaan Walli aga et kirjutada ei oska kirjutas tema palwel alla
Jaan Kütt &lt;allkiri&gt;
Et kokkuleppijad pooled mõlemad selle kohtul tutawad on ning et Palz ise oma käega aga Jaan Walli eest Jaan Kütt alla on kirjutanud saab selle kohtu poolt tunnistadud.
Eesistuja as J Möller &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja Puusepp &lt;allkiri&gt;
